[comment]: # translation:outdated

[comment]: # ({new-ffe98fbd})
# 1 Расширение Zabbix агентов

В этом руководстве приведены пошаговые инструкции как расширить
функциональность Zabbix агента с помощью [пользовательского
параметра](/ru/manual/config/items/userparameters).

[comment]: # ({/new-ffe98fbd})

[comment]: # ({new-8f2323c0})
##### Шаг 1

Напишите скрипт или составьте командную строку для получения
необходимого параметра.

Например, мы можем написать следующую команду, чтобы получить общее
количество запросов, выполненных сервером MySQL:

    mysqladmin -uroot status | cut -f4 -d":"​ | cut -f1 -d"​S"​

При выполнении, команда возвращает общее количество SQL запросов.

[comment]: # ({/new-8f2323c0})

[comment]: # ({new-6117d271})
##### Шаг 2

Добавьте в zabbix\_agentd.conf команду:

    UserParameter=mysql.questions,​mysqladmin -uroot status | cut -f4 -d":"​ | cut -f1 -d"​S"​

**mysql.questions** это уникальный идентификатор. Здесь может быть любой
допустимый идентификатор, например, *queries*.

Протестируйте этот параметр, используя Zabbix агент с флагом "​-t" (если
запускаете под root, однако, стоит отметить, что агент может иметь
разные права при работе демоном):

    zabbix_agentd -t mysql.questions

[comment]: # ({/new-6117d271})

[comment]: # ({new-67b38df5})
##### Шаг 3

Перезапустите Zabbix агента.

Агент заново загрузит файл конфигурации.

Протестируйте этот параметр, используя утилиту
[zabbix\_get](/ru/manual/concepts/get).

[comment]: # ({/new-67b38df5})

[comment]: # ({new-4a46fd71})
##### Шаг 4

Добавьте новый элемент данных с Ключем=mysql.questions к наблюдаемому
узлу сети. Тип этого элемента данных должен быть Zabbix агент или Zabbix
агент (активный).

Помните, очень важно указать корректный тип возвращаемого значения в
Zabbix сервере. Иначе Zabbix не будет принимать значения.

[comment]: # ({/new-4a46fd71})
